{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài khó", "question": "Bé nhà e bé trai lúc sanh cân nặng 3,3 kg. Bé bú dặm khoảng nữa tháng đầu sau bú mẹ hoàn toàn, bé tự đi ngoài bình thường ngày 2-3lần, nhưng từ lúc tiêm ngừa 6in1 về k gây sốt nhưng bé k tự đi ngoài đc 2,3 ngày k đi khi e bơm đít thì bé đi phân vàng sệt. Bsĩ cho e hỏi k biết có phải do chích ngừa khiến bé khó đi ngoài k ạ. Lúc tiêm ngừa bé đc 2tháng11 ngày nặng 5,9 kg k biết cân nặng bé vậy có đạt không ạ. Hiện tại bé đc 2tháng 24ngày.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn taing cân như vậy là rất tốt. Bé sau tiêm ngừa thường bị sốt kèm biếng bú một chút hoặc do stress nên gây dễ bón tạm thời trong thời gian ngắn. Bạn đừng lo lắng quá, cứ nuôi dưỡng bé bình thường rồi sẽ ổn định lại thôi.,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-kho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài khó", "question": "Bé nhà em lúc sanh 12/2/2019 nặng3,3kg bé trai sanh thường, bé bú dặm khoảng nữa tháng đầu sau đó bú mẹ hoàn toàn. Bé đi ngoài bình thường ngày đi mấy lần,phân vàng tươi có hạt nhỏ. Nhưng từ lúc tiêm ngừa 6in1 bé khó đi ngoài khoảng 3 ngày không đi, em bơm đít cho bé thì bé đi phân vàng sậm hơn không hạt, lỏng, 3 ngày sau bơm bé tự đi phân cũng giống vậy, bác sĩ cho em hỏi có phải do tiêm ngừa mà bé bị tình trạng vậy không? Lúc tiêm bé được 2tháng 11 ngày nặng 5,9 kg, bác sĩ cho em hỏi cân nặng bé vậy có đạt không ạ. Em cám ơn ạ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy là rất tốt. Bé đi tiêi như vậy vẫn bình thường nhé. Bạn đừng lo lắng quá!,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-kho-41181/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé", "question": "Chào bác sĩ ạ. Bé của em sinh ở bv Từ Dũ ngày 28/4. Đến ngày thứ 4 sau sinh em thấy mặt bé và tròng mắt bé hơi vàng. Đến nay mặt bé và tròng măt bé vẫn hơi vàng. Bé vẫn bú mẹ, ngủ bình thường. Phân bé vàng. Em có cần cho bé đi khám không ạ? Mấy ngày trước bé có ọc sữa lên mũi 3 lần vào 3 ngày khác nhau. Mũi bé khịt khịt. Em phải làm thế nào để bé hết khịt mũi ạ? Em cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn, bé vẫn khỏe mạnh, bú và vận động tốt thì nếu vàng da nhạt chỉ ở mặt và mắt thì không có gì phải lo lắng nhé!, Bạn hãy vệ sinh mũi cho bé hằng ngày bằng nước muối sinh lý 0.9%. Vỗ lưng cho bé và cho bé nằm kê vai và đầu cao sau bú. Nếu được thì hãy cho bé bú mẹ hoàn toàn thì tình trạng khụt khịt, khò khè sẽ giảm.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-41182/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chào bác sĩ", "question": "Em chào bác sĩ ạ. E có câu hỏi xin bs giải đáp dùm em. Khi con em được 3 ngày tuổi thì phát hiện vàng da. Được bs chỉ định đi rọi đèn hết 2 ngày. khi bé rọi đèn như vậy thì có được lấy máu xét nghiệm tuyến giáp chưa ạ. Hoặc có các xét nghiệm khác thì sao ạ. Vì khi em ở phòng hậu phẫu thấy các pé đều được lấy máu xét nghiệm. Khi em được xuất viện thì bé cũng được về lun, mà chồng em ko bjiet nên ko có hỏi bs Con em bây giờ được 16 ngày tuổi rồi ạ", "answer": "Chào bạn, ,Sàng lọc sơ sinh là chương trình thực hiện một số xét nghiệm cho trẻ sơ sinh nhằm phát hiện sớm các bệnh lý về nội tiết và rối loạn chuyển hóa ảnh hưởng đến sức khỏe và phát triển thể chất, tâm thần của trẻ. Đó là xét nghiệm sàng lọc suy giáp, thiếu hụt G6PD, tăng sinh tuyến thượng thận bẩm sinh,Hiện tại tất cả em bé sinh ra tại Bệnh viện Từ Dũ đều được lấy máu làm xét nghiệm này. Và nếu kết quả bất thưởng thì bệnh viện sẽ chủ động gọi cho gia đình theo số điện thoại trong hồ sơ để tư vấn bế bé vào bệnh viện để kiểm tra lần 2 và sau đó có hướng tư vấn cụ thể.,Trong trường hợp kết quả bình thường sẽ không gọi báo qua điện thoại, nhưng mẹ hoàn toàn có thể xem kết quả của con tại đây:,http://slss.tudu.com.vn/,Chúc mẹ và bé nhiều sức khỏe!,CNHS. Phạm Thu Hằng – P.CTXH"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng 9 ngày bị oc sữa", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 3 tháng 9 ngày bé bị ọc sữa vậy có nên đi khám hay tự bé hết", "answer": "Chào bạn,,trẻ nhỏ dễ bị ọc sữa do dạ dày của bé có dung tích nhỏ và nằm ở vị trí ngang. Khi bú bé có thể nuốt hơi theo dạ dày gây no và sau đó có thể bà mẹ đặt bé ở tư thế không đúng như đầu thấp chẳng hạn sẽ làm cho bé bị ọc.,Nguyên nhân ọc sữa ở trẻ nhỏ có thể do ọc sữa sinh lý hoặc bệnh lý,– Ọc sữa sinh lý như là mẹ cho bé bú với 1 lượng sữa quá nhiều một lần và đặt bé nàm ở tư thế không đúng sẽ làm cho bé bị ọc, hoặc là sữa xuống quá nhiều cũng là làm cho bé bị ọc.,– Ọc sữa bệnh lý: mẹ thấy bé ọc nhiều hơn bình thường, kèm theo bú kém, sốt, ho, khò khè, phát ban, tiêu chảy, chướng bụng…..hoặc là các bệnh lý dị tật ở đường tiêu hóa: hẹp dạ dày, hẹp tá tràng, tăc ruột, trào ngược dạ dày thực quản… trong trường hợp này bé sẽ bị ọc nhiều lần trong ngày.,Bạn có thể tham khảo clip xử trí khi bé bị ọc sữa, sặc sữa theo đường link sau:,http://tudu.com.vn/vn/y-hoc-thuong-thuc/suc-khoe-phu-nu/lam-me-an-toan/cham-soc-tre-so-sinh/cach-xu-tri-khi-be-bi-oc-sua-sac-sua-clip/,CNHS. Phạm Thu Hằng\nP. Công tác xã hội,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-9-ngay-bi-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Em chào Bác sĩ. Em sinh thường bé gái ngày 22.4 tại bv Từ Dũ. Bé đã được chích ngừa lao và vgB. Nhưng em có 1 thắc mắc là chỗ chích trên bắp tay nó không nổi hạt đậu như bé trước của em. Em nghe nói nếu k nổi hạt đậu thì hình như không có tác dụng phải không Bác sĩ ơi. Vấn đề thứ 2 mong Bác tư vấn giúp em. Đó là vệ sinh vùng kín cho bé gái sơ sinh ạ. Em thấy vùng kín bé có chất màu trắng bám rất chặt. Từ hôm sinh đến giờ, em vệ sinh thường xuyên, nhưng chỉ hết phần chất dịch còn phần chất bám trắng rất khó lau ạ. Và còn có mùi nữa. Em lo quá. Mong bác tư vấn giúp em ạ. Em cảm ơn Bác ạ.", "answer": "Chào bạn, chỗ tiêm ngừa lao ở cánh tay trái của bé phải sau 1-3 tháng mới nổi hạt đậu, sưng mủ rồi vỡ để lại sẹo. Sau 3 tháng mà không thấy vết tích gì của dấu tiêm ngừa lao thì sẽ tiêm lại. Bé của bạn còn bị ảnh hưởng nội tiết tố của mẹ từ trong bào thai nên còn tiết huyết trắng ở âm đạo. Bạn hãy cứ vệ sinh cho bé sạch sẽ nhé, không có gì phải lo lắng, từ từ khi nội tiết giảm dần thì hiện tượng này sẽ hết thôi.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-41145/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 1 tháng 13 ngày tuổi, bú mẹ hoàn toàn,em có bổ sung vitamin d3 aquadetrim mỗi ngày 1 giọt cho bé,em vẫn uống canxi, sắt và vitamin.cách đây hơn 3 ngày con đi ngoài phân xanh lỏng nước, có bọt, 4 lần/ ngày. Em có cho con đi khám bác sĩ thì bác sĩ bảo con bị nhiễm trùng đường ruột và có kê thuốc enterogermina ngày uống 2 lần mỗi lần 1/2 ống, và zithromax 200mg ngày uống 2 lần mỗi lần 1ml, em cho con uống được 3 ngày thì nay con đi phân nước màu vàng, nhầy, lợn cợn, đi 3 lần/ ngày, 2 lần đầu thì k có tia máu nhưng lần thứ 3 có vài tia máu nhỏ xíu. Bác sĩ cho em hỏi bé đi phân như vậy là đã bình thường chưa? Và tình trạng như vậy có đáng lo k ạ, vì lúc đầu con đi phân màu vàng sệt, 4 ngày đi 1 lần.", "answer": "Chào bạn, bé tiêu phân nhầy máu thì không thể bình thường được. Bạn vui lòng đưa bé đi khám lại tại cơ sở y tế nhé!,Thân mến!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-41147/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chưa lật", "question": "Bé nhà em được 4 tháng rồi nhưng bé chưa lật, bác sĩ cho em hỏi như vậy có gì bất thường không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn chỉ cho biết bé chưa lật được thì không thể kết luận bé như thể nào. Bé tiếp xúc ra sao, cầm nắm thế nào… cũng là những yếu tố quan trọng để kết luận. Bạn có thể đem bé đến khoa phục hồi chức năng BV Từ Dũ để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân ái,,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chua-lat/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin tư vấn", "question": "Xin chào Bác Sĩ.Em xin được tư vấn về sức khoẻ của Bé. Bé trai nhà em được 5 tháng 20 ngày tuổi bé bú mẹ hoàn toàn, bé được 8,5kg , 1 tuần gần đây trong bỉm bé xuất hiện những chấm chấm giọt nước tiểu màu hồng hồng cam cam (không đỏ như màu máu), những giọt động lại trên mặt bỉm (nước tiểu trong bỉm thì vẫn màu vàng nhạt như bình thường). Em đã kiểm tra đầu chim bé thì không xây xước, không thấy máu. Bé vẫn bú, ngủ, chơi bình thường, trước đó từ lúc 1 tháng tuổi em có bổ sung Aquadetrim vitamin D3 mỗi ngày 1 giọt cho đến nay. Hiện tại em ngưng bổ sung thì không còn xuất hiện chấm hồng hồng đó nữa. Vậy BS xin cho em hỏi có nên tiếp tục bổ sung vitamin D3 cho Bé không ạ? Hiện tượng như bé có nguy hiểm gì không?", "answer": "Chào bạn, bé của bạn chỉ tiểu cặn hồng sinh lý, sau vài ngày sẽ hết, không liên quan đến việc dùng vitamin D. Vì vậy, bạn cứ yên tâm cho bé tiếp tục dùng vitamin D nhé!,Thân mến,,BS. Ck1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-tu-van-41114/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chưa lật", "question": "Bé nhà em được 4 tháng rồi nhưng bé chưa lật được thì có sao không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Theo mốc phát triển của trẻ thì tháng thứ 4 trẻ có thể lật được. Tuy nhiên chỉ có biểu hiện là chưa lật thì chưa có thể kết luận được gì cả. Cần có nhiều thông tin hơn để kết luận như cách trẻ tiếp xúc, cách trẻ chơi, cầm nắm, quan sát..,Thân ái,BS. CK2. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-chua-lat/"}
